# Друг-путешественник

>>>
Мой друг, любит путешествовать по миру, недавно он был на северном полюсе и я   получил от него эту картинку, после чего он пропал  
Я думаю что он не зря мне ее скинул, и в ней есть что то необычное  
>>>

---
Решение не такое уж очевидное, не хватало подсказки какой-либо, признаю  
Был дан файл с разрешением png, размер которых хранится в заголовке iHDR (подробнее про png - https://habr.com/ru/post/130472/)

Этот заголовок хранит в себе высоту, ширину и другие параметры.  
Необходимо было увеличить размер картинки.  
Сделать это можно было через любой hex-редактор

изначальная высота - 768 (0x300)  
ищем что то похожее в редакторе
![image](step1.png)  
Меняем высоту допустим на 900 (0x384)
![image](step2.png)  
Проверяем картинку в pngcheck, он выдает ошибку и расчитывает правильный чанк
![image](step3.png)
Ищем изначальный в редаторе, и меняем его на расчитанный
![image](step4.png)
![image](step5.png)
И вуаля, картинка меняет высоту, флаг получен



`sibctf{102644261592c76e1bab00c5687d838b}}`
